台灣民團推東京奧運正為「台灣隊」 公投 國台辦：台灣摘金是「兩岸全體中國人的驕傲」

民團推東京奧運正名公投 國台辦：台灣摘金是「中國人的驕傲」

「你是否同意以『台灣』（Taiwan）為全名申請參加所有國際運動賽事及2020年東京奧運？」前奧運國手紀政領銜提出「2020東京奧運台灣正名公投」提案，訴求將「中華台北隊」正名為「台灣隊」，而目前正朝第2階段28萬份連署門檻挺進。然而，台灣民間的公投動作也引起外界關切，尤其中國方面更是對此嚴厲批判。

國際奧會來函關切公投行動

事實上，針對台灣民間團體推的「2020東京奧運台灣正名公投」，日前中華奧會秘書長沈依婷表示，國際奧會曾來函並致電關切，要求台灣方面須遵守有關協議，國際奧會執委會已在5月初的會議中決定將「不會核准名稱更動」。

然而，沈依婷進一步指出，奧運正名公投行動讓國際奧會主席巴赫（Thomas Bach）頗為關切，當時中華奧會給予的回應是：「公投是民主社會正常的活動」，且公投活動是由民間發起非政府推動，因此中華奧會未參與其中。換句話說，公投並非中華奧會主導，也無法干涉。

中國國台辦30日舉行例行記者會，發言人安峰山談及奧運正名公投時強調，國際奧會已致函「中國台北奧委會，要求其遵守國際奧委會有關台灣地區參賽問題的決議和規定」，也就是「奧運模式」，並明確表示，不會考慮批准對其現有名稱作任何改動。

國台辦：奧運正名公投是台獨分子一己之私

安峰山認為，多年來，在奧運模式下，台灣的體育健兒能夠參加包括奧林匹克運動會在內的國際體育賽事，展現了良好的競技水平和體育精神，而且摘金奪銀，取得好成績，「是兩岸全體中國人的驕傲」。

「奧運正名公投實際上只是為了滿足島內極少數極端『台獨』分子的一己之私」，安峰山呼籲，公投行動將損害廣大台灣人的利益，犧牲的是台灣體育健兒的競技機會，此舉也必將遭到國際社會和兩岸人民共同反對，最終只會自食惡果。

凡是談到兩岸相關議題，尤其台灣推動正名行動，國台辦一向話說得重，其實不足以為奇。 不過，對於國際奧會的關切，台灣民團也有話要說。

「2020東京奧運台灣正名行動小組」日前發聲明指出，東京奧運台灣正名的公投連署尚未完成，公投也尚未舉辦，也就是說，中華奧會並未提交任何相關文件，「在此情況下，何來不予核准？」對於國際奧會的來函感到相當困惑與不解。

「台灣就是台灣，不是中華台北」

由於公投仍在進行中，後續發展也難說得定。值得一提的是，公投行動發展至今，除了有許多民團加入外，也有愈來愈多地方議員、縣市長等響應連署。其中包括民進黨準台南市
長參選人黃偉哲、雲林縣長李進勇、嘉義市長涂醒哲等，都紛紛力挺並參與連署行動，無非就是希望向國際社會傳達「台灣就是台灣，不是中華台北」的訴求聲音。

推動公投的民團也希望，能儘快衝高公投連署數量，盼最快在今年8月底達成30萬人連署，通過第2階段門檻後，讓奧運正名公投能與年底選舉一同舉行。

國台辦

贏國

有著數就做菠蘿雞
台積電都可以吹到係中國嘅
出事個陣就即刻分割 妓女淨係得台灣有
呢啲咪係中國夢囉

全世界只有支那迫人認係支那人
既然你係支那人
你地土地就係支那領土。。。

國際奧會來函關切公投行動

事實上，針對台灣民間團體推的「2020東京奧運台灣正名公投」，日前中華奧會秘書長沈依婷表示，國際奧會曾來函並致電關切，要求台灣方面須遵守有關協議，國際奧會執委會已在5月初的會議中決定將「不會核准名稱更動」。

公投尚未舉行
又未結果
國際奧委會緊張什麼！
主動去信台灣表示懷切
人地內政關你奧委會咩事？

中國又緊張什麼？
變相獨立公投！？

一提到公投
中國就緊張

又話台獨份子係極少數，咁又怕乜嘢公投喎

到時中國集體唔玩

金牌其他國家分

winwin

垃圾台狗 算吧啦